
\phantomsection \label{subsubsec:SAE421}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE421}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE421}{SAÉ4.Cyber.01}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Sécuriser un système d'information} % SAÉ-CYBER-44 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1TArBC5P4pXUcSTLllCWaCRwWXGYwQW9TG4lpNrfFNEk/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{31h}, dont 19h CM/TD et 12h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {50}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{31h}, dont 19h CM/TD et 12h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {50}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Cyber \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{46}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{15} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé dans la Cybersécurité se doit de
sécuriser un réseau multi-sites tant au niveau des équipements que des
services.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

Afin de procéder à la sécurisation des équipements et des services, le
professionnel Cyber se doit de~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  sécuriser l'infrastructure locale existante et ce de manière
  ascendante notamment en commençant par
  les éléments actifs de couches supérieures à 3, pour finir par les
  différents services proposés (\textabbrv{DNS},
  Web, \ldots)\,;
\item
  ajouter des équipements spécialisés\,;
\item
  utiliser des outils cryptographiques judicieusement choisis pour
  sécuriser les services (authentification,
  certificats, \ldots)\,;
\item
  se référer aux recommandations de l'\textabbrv{ANSSI} pour sécuriser un système
  d'information.
\end{itemize}
Cette SAÉ fait suite à la \hyperlink{SAE321}{SAÉ3.Cyber.03 "\textit{Concevoir un réseau informatique sécurisé multi-sites}"} qui a débouché sur la conception d'un
réseau multi-sites.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Type de livrables ou de productions}

Les étudiants peuvent être évalués à travers~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Un dossier ou rapport d'étude
\item
  Un prototype ou montage
\item
  Une présentation orale avec diaporama
\item
  Un \textabbrv{QCM}
\item
  Une grille de suivi
\item
  Une synthèse dans le portfolio
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01Cyber} \textit{Connaître et utiliser les bonnes pratiques et les recommandations de cybersécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02Cyber} \textit{Mettre en œuvre les outils fondamentaux de sécurisation d'une infrastructure du réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03Cyber} \textit{Sécuriser les services}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04Cyber} \textit{Choisir les outils cryptographiques adaptés au besoin fonctionnel du système d'information}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05Cyber} \textit{Connaître les différents types d'attaque}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.06Cyber} \textit{Comprendre des documents techniques en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{Cyber2} Surveiller un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01Cyber} \textit{Administrer les protections contre les logiciels malveillants}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02Cyber} \textit{Prendre en main des outils de test de pénétration réseau/système}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R412}{\textcolor{ressourceC}{R4.06}} Anglais professionnel 2
\tabularnewline
\hyperlink{R413}{\textcolor{ressourceC}{R4.07}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Préparer l’insertion professionnelle
\tabularnewline
\hyperlink{R414}{\textcolor{ressourceC}{R4.08}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R421}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.09}} Sécurité des réseaux LAN
\tabularnewline
\hyperlink{R422}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.10}} Cryptographie
\tabularnewline
\hyperlink{R423}{\textcolor{ressourceC}{R4.Cyber.11}} Sécurisation de services réseaux
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE421Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE421Ex2}{Exemple 2} : Infrastructure sécurisée (W)LAN
\tabularnewline
\hyperlink{SAE421Ex3}{Exemple 3} : Services sécurisés
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE421Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Les étudiants seront capables de~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Se référer aux recommandations de l'\textabbrv{ANSSI} pour sécuriser un SI
\item
  Sécuriser les éléments actifs existants
\item
  Ajouter des équipements spécialisés sur une infrastructure existante
\item
  Utiliser des outils cryptographiques pour sécuriser des services
\end{itemize}
Cette SAÉ peut faire suite à la \hyperlink{SAE321}{SAÉ3.Cyber.03 "\textit{Concevoir un réseau informatique sécurisé multi-sites}"} qui a débouché sur la conception
d'un réseau multi-sites.\\
Il s'agit maintenant de sécuriser l'infrastructure locale proposée.
Cette sécurisation pourra s'effectuer de manière ascendante, à commencer
par les éléments actifs (de couches \textgreater\textgreater3), pour
finir par les différents services proposés (\textabbrv{DNS}, Web, \ldots).\\
Des outils cryptographiques judicieusement choisis pourront être
utilisés pour sécuriser les services (authentification, certificats,
\ldots) \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE421Ex2}{Exemple 2} : Infrastructure sécurisée (W)LAN}} \\
	\hline
	8H encadrées + 20H projet \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE421Ex3}{Exemple 3} : Services sécurisés}} \\
	\hline
	8H encadrées + 20H projet \\
\hline
\end{tabular}
